窮人拎 d 錢做定期有咩用？

當你係窮人
得30萬儲蓄
當你拎20萬 (佔67%) 做定期，銀行2厘息
一年收得 $4000
除返每個月都係收 $333

屌 每個月多得3舊水
我地d 後生仔去轉日本都1萬啦
呢3舊水要黎做乜鳩
仲要俾銀行鎖鳩住舊錢成年

金錢上窮只係暫時性
智識上窮就一世

窮人做乜都無用嫁啦 除咗死

咁可唔可以解釋下
窮人做銀行定期有咩用

好過無

確保自己唔會洗左舊錢

儲錢囉

有人鐘意做月光族，有人鐘意做守財奴

睇你點睇

無方法滾大舊錢最易明就係計年利率
所以去馬

做7日定期仲好
利申 窮人

咁對有錢佬嚟講都一樣係無用㗎啦，人地都唔志在你個少少利息啦

定期>2.6%

唔通買基金比啲基金老賺咩

搵得雞碎咁多 不如用撚哂佢算

佢地識用筆錢就唔會係窮人啦

係啊

starman 講過現金只係資產的一個型態

做定期俾到2%的收益

當然你買到其他資產俾到多過2%就另計

當然要考慮返定期同其他資產的風險

不過因為錢小而唔去做第一步就注定做一世窮人

又想多錢又想穩陣, 話你聽有計都係呃你

可以有幾多

1.02*1.02*1.02*........=??

不過我都係認同樓豬所講
$4000去次台灣都賺唔夠爽
所以我決定以後直接all in 份糧落馬會算

同意
去馬會推兩口好過啦

用黎交電話費

2%複息效應好細

低過2%唔做

咁唔做定期 一年後發現筆錢係銀行完全冇郁過 咁又點計

20萬買隻8厘股

仲有十萬俾你搏

輸比通漲

多左錢都係有用

8厘股玩複息都話
2厘定期真係冇肉食

點解唔調轉諗，人哋倒水排洪被秒殺咁輸，你就陰下陰下咁收雞碎咁多息但保本。
市場大部分買賣都係零和遊戲，你保住本金其實就好似喺戰場保住條命過版，呢個時勢仲想點？

窮 可以點

我想去劫銀行

我諗佢意思係 輸晒同有30萬+4千，係香港，分別唔大

咁樓主不如30萬allin一注，輸既再儲30萬allin，反正30萬做唔到d咩，係香港要重新儲過又唔難

同我老豆老母一樣
真係攪埋我呢一代都係窮撚

用樓主 20 萬做例子
衰衰地買哂大貓每年都 6 厘息 $12000/年
但係一聽到股票就怕到仆街 覺得害人冇好野
結果拎哂去做定期/儲蓄保
錢又lock死左 息又輸通漲

真係真心唔明
賺果少少,但蝕左流動性

反正都唔知點賺錢

買第二樣一定賺既咩

好mean, 但諗落又好似搏唔到

睇香港時局走勢嚟緊會有分別，包括人工。

知就唔係窮人啦

你睇倒全香港等果四千蚊口水都流哂就知啦
金融中心，但個個都盲毛

愈窮愈要識儲錢 同 投資 (買樓,股票, 債), 唔係一世停左起度,你想做自己生意都要有錢...

但窮先驚唔夠擔買 一買一投資就無曬D錢 勁不安...

以為屈蛇開po

過大海搏一搏，單車變摩托。

滴水穿石，首先第一步都係要儲左先
投資唔係賺硬，真係落過場既會知道，0風險既 2厘回報絕對有佢既價值

就係想咁